日本實習夢碎？月薪不到28K 半年4279人受不了落跑

日本獨特的風情吸引相當多遊客到當地旅遊，也越來越多人選擇到日本實習，但卻有許多人在實習結束前就自行放棄，原因多是因為日本的低薪，且這些實習生大多被視為填補日本不斷惡化的勞動力短缺。

根據《日經新聞網》報導，2017年裡，一共有7089名外國實習生逃離日本的工作崗位，而今年前6個月裡，已有4279名外國實習生離職，日本法務省針對2017年12月前逃跑、被發現違反日本出入國管理法的2870名外國實習生進行調查。

在調查報告中，有67.2%的人表示，低薪是他們撐不下去的原因，有超過半數的外國實習生月薪不到10萬日圓（約2.76萬元台幣），月收超過15萬日圓的人數不到10%。

該調查還發現了其他原因，有12.6%的受訪者覺得主管太過嚴苛，7.1%的受訪者認為上班時間太長，還有4.9%的受訪者宣稱自己受到職場暴力，僅有17.8%的受訪者表示希望實習結束後繼續留在日本工作，而這些受訪者大多來自大陸、印尼或越南。

法務省表示，去年有超過27.4萬人參加了日本的技術實習計劃，由於工資問題，有高達86.9%的人逃離實習，這項錯誤也讓一些反對黨的人們引用來推遲日本議會對新簽證的計畫。

得１０萬羊一個月，只夠成人台班巴打係東京玩一次無套本番咋

屌你老味28k原來係台幣

日本班老屎忽,出手又低但又當人地係日本人要受哂日本閪工作文化

10萬一個月真係不如返本國，買件衫都無錢

得7000港紙，食反同住工廠包，7000剩袋？

日本打工
衰撚過賓賓黎香港打工

日本去玩都閪
去泰國韓國好過

一定唔會，你放心

十萬羊，始終都多過台仔平均2萬4台幣月薪

日本人口老化再嚴重落去真係聽收皮

7仔都1000yen個鐘啦
番10日都有10萬啦,吹水咩

當然唔係，房租兩三萬，仲要比稅同保險。

剩十萬好好駛，一個月可以睇兩次演唱會，買兩套衫同一兩隻figure

大陸、印尼或越南

日本好重稅

點會收皮,人口減少反而係好事,以日本咁資源土地養成
1.4億人本身好痴線

講緊老化, 唔係增長
而家D 後生又唔扑野又唔結婚
過多30年日本應該得番老野

當班老野一死咪可以減少一大部分人口

物極必反,當人口減少到一定程度,班人就會開始生多少少

去到合理水平,咁當然唔會好似上一代'只懂繁殖既動物'咁一生就生5～10個

扑野就一定會 但唔生囉

公司宿舍飯堂同應該唔駛錢，日資唔係咁咩？

無啦，而家好縮皮

日做十五個鍾得七千
跟本班老細當外奴係傻仔

再世阿爾克馬爾

又話我日最有人情味嘅

嚟香港 呢度對外勞好褔利好 社公幫你攞綜援唔洗做

香港可以試下呢套 引入外勞

資方又贏

唔係講笑，之前返打工一日一萬，收入税5%，十日真係出十萬

10萬羊就可以中出咁抵屌

識得有人攞working visa喺日本酒店做Lobby返6日都係得萬三蚊

當地人 時薪1000yen工大把得揀
除返條數一個月每日返4個鐘
就搵到十萬yen
可想實習生 人工有幾低

屌照copy個標題過嚟，唔識加返個台幣落去？
同啲標題黨有咩分別

同事做日本本社design狗都係得17k一個月

個老細日日都想水埋我過日本

台灣果邊打工都係差唔多

日本今時今日咁輝煌
好大程度就係壓榨打工仔勞動力去換gdp得返黎
即係你一個人出既報酬比其他地方多50%, 但付出就多人地100甚至150%
而人口越老化個問題就會越嚴重, 又更難吸引其他國家人材黎解決呢個問題, 根本係惡性循環
所以日本政府係咁想叫埋女人出黎做野, 增加勞動力

究竟日本人d錢去哂邊

在黎多次失去的十年

全世界 打工最西就係香港
第二就係日本（唔計最低工資既話）

但係日本生活衣食住行都貴過台灣好多呢

其一消費稅、其二防衛費、其三海外援助

日本返工真係狗也不屌，上位唔洗諗，chur到仆街錢又唔係多

咁慘

係,以日本既資源真係只可能養1000萬人

澳洲加拿大資源咁豐富都只係得2千幾萬人,人地國民生活幾撚幸福

香港都就黎1000 萬

全世界都係

二戰嬰兒潮班老屎忽唔死，下一代都唔會有運行！

去外國實習做七仔？
咁都係辭職返家鄉罷啦

仲要好似做咗兩年先有

日文唔撚勁緊係壓你價啦

你以為日本人又好高人工咩

如果包水電，剩袋既話都算係咁

咁佢有宿舍，無嘅話真係食得屎

數學家

其實我係崇日撚

日本搞到今時今日少子化同年青人唔願意搵工根本係正所謂精英老屎忽咎由自取

後輩尊重長輩係應該，不過日本搞到走火入魔，嗰種上班文化搞到新一代唔願意搵工加上人工低、待遇差、晉升機會又冇，寧願攞政府資助或者滶手好閑算

日本人而家都好懶，好多人做散工就算，有錢就駛哂，無錢宅係屋企。

反正佢最低工資咁高，即日糧既工作又咁多，無錢就返兩日，無責任，無壓力。

做一日夠宅足一星期

其他地方唔敢講，但日本既宅文化真係毒得好撚緊要

早排兩單野，一個病死老母，一個70歲伯伯人生做得兩年野

第三次世界大戰，唔係國與國，係世代戰。
65前同66後為對立

越南果批我知小小
係越南中介用實習名義
包讀日文 包住 包水電
每個月出多3-5萬洋

做護理員.. 慘過狗..

嘩呢班友過到去做雞好過...

日本做一個鐘已經可以係便利店解決3餐

想豪少少就2個鐘

反你老母

又要去又要屌，中國撚

日本從來都唔係有能者多居之嘅社會。前排政府先揀左個唔識用電腦嘅人管網絡安全 。老屎忽大晒，又有錢，好多年輕人都好唔gur。稅又貴，又要睇班老屎忽做人，喺日本做野真係不了。

但對比係南韓,日本已經算好

南韓直頭係人間地獄

去人地國家做二等公民，$7000已然算多，仲想點

但係咁都叫有保障
點似得香港咁，最低工資永遠食唔到市居一餐食
依家講緊茶記有飲品都已經50蚊

嘩 日本個社會結構咁腐敗都咁勁
如果真係行到有能者居之重得了

實習係咁上下人工喇想點

仲外勞實習生咋，咩公民呀
啲child登仔人講你又講又唔知個term點解

你唔係廢老都唔會開最低工資畀你啦
child登仔又嚟人講你又講

pt 50蚊好未 ？
夠食餐飯，好多錢洗喎

十萬円點生活

係,升人係講年資前輩,唔係講能力

你見之前個日本大叔記者英文差撚到仆街畀侵侵撚就知

其實日本唔係冇英文叻既記者

日本一堆後生出去留完學，返嚟一千yen一個鐘

點都日本多啦，食物又平過香港，人工又高過香港

唔好講交通，正常工作都有交通補貼，香港收咁少仲要自己嘔埋交通費

反而覺得令日本輝煌
係因為佢地痴線價值觀 同 自尊心
追求極致
但其實好多時係無必要

老人手上

香港閪極
至少唔駛同上司應酬

你個名

前排隔離台咪有個咩嚴選U記十宗罪嘅

佢講嗰啲待遇喺日本大部分公司係好正常 更何況係對本地人 外國人去日本做真係不了

南韓由出世到搵工
都係不停考試
入唔到一流大學
入唔到一流企業
寧願繼續落去

相反 入到一流大學 一流企業
D女 真係排隊俾你屌

有錢過去開民宿 請自己
咁先爽

澀谷果步

仲要中學開始要整容

入到大企業都要做社畜一日10幾粒鐘

上司鐘意打你2巴又得

之前個班仲吹奏日本WH

南韓職場暴力真係好普遍
不過日本都唔好得幾多
上左年紀 好可能面對公司用各種不同手法逼你走

得十萬羊好似係因為限死留學生每周工作時數唔知最多廿個鐘咗上下

唔係，日本公司明揾鳩港奴笨柒

香港人工仲高

刻薄到

留學同實習好似2樣嘢嚟

大學畢業生計分分鐘低過南韓（當然首先要搵到工）

泰國我唔撚知！ 韓國你埋唔到堆就同支撚一樣都係比佢地當狗撚 韓國就算撚數啦你

利申 咩都唔多 韓國朋友最撚多

崇日膠點算

去日本緊係開鋪開食店啦，睇下幾多支國人去日本開火鍋店，仲打工

韓國人係都要入到三大，畢業之後做到三大企業嘅工或考到公務員，係好多時係因為父母同社會期望

啲大學生寧願做住pt去考大公司實習生或公務員，都唔會考慮中小企，因為怕個cv花咗。中小企有工都無人返

無論邊個地方，廢中廢老太多都係災難

外貌好嘅人喺interview會著數好多，所以韓國人係好注重自己外貌

全世界都係做自己生意好過打工
不過首先要有舊錢

亞洲既年輕人都係面對同樣既問題

班老屎 食正之前經濟增長既水，霸好哂位，
覺得自己幾勁好捱得，睇唔起班靚仔。最鐘意用自己套經驗套落人地度。

日本人工冇高過香港wo，大學fg都係17-20萬yan左右，同香港差唔多，不過係住平過香港，9萬yan可以係東京租到靚仔乾淨嘅單人 studio

台北fg好似係32-35k左右，加上日本物價貴台灣咁多，10萬真心生存唔到

男人都化妝
當地對整容 接受程度好高

咁講做生意
個本一定少過香港
不過諗住投資移民
其實都好煩

講緊PT 你又講FG

日本幾多大學生，香港幾多大學生

無法事實係咁
十幾廿年後
咪會有班人走出黎屌現世代唔識投資
錢搵錢

呢個真係唔知，咁日本大學生比例多啲定香港大學生比例多啲？

做生意拎永住證娶埋日本老婆已經人生贏家

投資移民預左兩球燒幾年就得
最好預多兩球買樓 因為租屋好煩

屌你老味

其實最好做就係開hostel
基本請3-4個當地人
就可以唔需要點理
個價set低少少
真係唔怕無生意
最正係可以乜撚都自助

有無人可以答我 日本搭車貴野食貴 但人工就咁低
啲錢係唔係去哂老細到？

日本食野 可以好平
我可以200yen食飽

交通 當地人有月票 有d有津貼
所以實際上並唔係真係好貴

照咁講香港打一個鍾都可以買排方包食2日

上次去搭jr見到有d日本人show公司pass
食飯到松屋，去超市買自己煮，平到爆

所以支那狗咪黎香港囉

拎綜援都多過佢呀屌你

你留意下請人d. 街招，就算做waiter都出緊900-1000 羊/h

我上次去日本
去到最後幾日
都係去超市買野返去煮黎食
一個叮叮飯
加個麻婆豆腐汁
想食好少少
可以買埋魚 漢堡扒食
包哂3-400yen有找

買多罐水果酒 /大水 /牛奶咖啡
都係100yen左右搞掂

去旅行貴有貴去 平有平去
我就鍾意貼地 去當地人去既地方感受生活

通宵更仲多
無記錯好似1200-1500yen 時薪

人地食便當,飯團

你食排包

幾百羊攪掂一日啦

人地話OK咪OK

一日又難少少
真係要買料煮先得
我怕煩 所以買即食食物

你差唔多收工去，就會七折半價

實習生係咪會出低啲架？
正式員工會高返啲？

心諗28k hkd 其實都唔錯，原來係twd 咁唔怪之得...

我係崇日撚都咁話
日本真係旅遊就好，職場文化壓力大到仆街
勞死、自殺率高到爆
雖然我真係好想試下係日本生活，但前題真係要自己好有錢唔洗靠份閪工過活

Btw，其實日本嘅社會文化同問題真係好值得研究

實習生明揾笨柒，出最低工資，比中介食幾層水，返工又係荒山野嶺，到手咪得返十萬羊囉，一個月最少比人食左五萬。

拎住WH 簽證更差都十六七萬一個月

WH可以搵到咁多?
唔會俾中介食咩?

十六萬都係最低工資嚟，出去買野幾下就無哂嫁啦

要過輕鬆有娛樂既生活要20萬

真心想知一個30歲打工仔可以扣晒稅後有幾錢一個月

點知
個個人制遇都唔同

做藥妝店都1200yen一個鐘
返一日都成萬yen咁上下

10萬yen真係俾傻鳩做

收工時段去買
真係好撚平
炸雞 便當 壽司
最平可以係去到50%off

果時最爽係 行完一日
去超市買野食
沖完個涼
開住部電視 一邊睇漫畫 咸書 一邊食野
然後嘆返罐水果酒
真係最高

朋友成日去買半價再半價，都唔明佢咁有錢買相機，無錢食飯

放工有第一攤就算
佢地好興續攤/第三攤
真係好on9

咁唔係個個都有路數搵工
有好多WH 過到去 人生路不熟
咪俾人水左去做D 廉價勞工囉

中印越南都出名頂爛市 都做唔掂
日本職場真係唔係浪得虛名

日版三和大神

日本打工仔好多時返唔到屋企
唔係因為OT長工時
而係要應酬 坐唔到尾班車
最重要既係
通常呢D應酬 都係班細既去請上司去飲飲食食

不過有樣野好
同社同事 好多時都可以藉呢D機會
去酒店開房 打下友誼波

利申 9UP

痴線

做都算
飲撚到無車返屋企瞓車站

你真係鳩up

咁易打友誼波就唔會一街單身男女

你諗下去日本時
果班前線員工服務態度
就知道日本做野 有幾惡頂

除非係有錢過去做老細
否則 都係過去玩下食下
過退休生活算喇

人工高，心理會平均D

佢哋無所謂啦，訓一晚D銀包證件係齊到

階級意識太重 玩死自己國家

日本職場文化同大陸韓國一樣,重利益 重方便 重關係
班下屬既老婆=自己老婆

外國做醫生人工都好低
大家同工同薪,唔會話同其他工差距太大

人工高 又高得去邊
寧願搵少D 可以hea做就算
不過日本做野 基本上係無hea做呢回事

話說我去日本果時
去河口湖坐纜車上山
山上個纜車站
得一個肥妹仔仆前仆後咁做

又要去管理排隊旅客 收票
當架纜車上到去時
又要第一時間仆去
架纜車都未上到黎
就已經躹定躬 等架纜車停企 走去開門
不停loop

果一刻 我真心覺得 日本職場文化真係cls

大陸唔同
後生上位易好多

老人未食之前首先會交稅交死先，
一個人交稅養幾個

揾少D hea做
唔見得香港有依種工
有都勁長時間

始終大陸仲發展緊
剩係做內需 都仲有大把市場等開拓
再加上舊一輩文化程度唔高
所以後生一代 想上位 相對黎講都仲係好易

所以而家咪揾大量外國人填年金個氹

Toefl滿分

如果佢都叫數學家 咁你就logic thinker

傾傾下變左傾日本生活post

香港人有開茶仔添

垃撚圾

我係文盲

係咪無家庭生活? 佢地唔會放工去打波果啲架?

見到海底撈開到去日本

香港:做死一份工正垃圾
日本:轉工唔專一正垃圾

不過日本衰d,全職就日做15個鐘做死你,半職開得幾個鐘唔夠洗仲要難申請

早十幾年前都市傳聞就咁講既
老公如果準時返屋企
佢老婆就會擔心究竟老公係咪唔受上司器重
或者同同事間係咪關係唔好
所以日本男人 有時就算放工無野做
都會係出面流連都三更半夜先返歸

係咪睇左我channel

雖然咁講 一定有人唔同意
但係自從有左MPF之後
轉工真係少左心理負擔

我係行行下 見到有間海底撈以為自己眼花
btw 東京國際展示場好似有間香港人茶餐廳

日本啲kawaii文化咪高壓下嘅產物
嗰時喺美國讀左陣日文
個日本老師仲叫我讀好啲試下in日本mnc
mnc可能好啲嘅 但本國企業真係不了

東京聽聞係有幾間茶記

我未去過
只係去東京國際展示場時
見到有條banner

做過日本人工都知

韓國表示笑而不語..

過勞死韓國同日本都遠遠多過香港，
韓國每年死幾百個，日本每年死成百..
香港真係頂唔順有得射波，
日本係有病都唔敢請假。

實習生

hkd?

有間係架仔開,上過日本節目

港紙

大過人地改良過,整得好好食,有d似fusion菜

東京做野揮手
好撚想快d番香港 呢到打工真係慘過食幾舊屎

香港 東家唔打打西家
但係日本 如果轉工
都幾大件事 同埋新工作會當你乜撚都識

南韓更加唔駛講
佢地入職場 都要過關斬將 係咁考試
轉工成本好撚高

做邊一行?

香港大把返緊工係office跳落去啦。
我自己見過一次，屋企人見過一次。

不過無計過勞死

邊一行就算啦 不過我番工用英文既（利申唔識日文）
但呢度d撚樣真係好撚戇鳩 乜撚都唔識好A字

南韓有補習班,補點樣考3*lg 政府

返過幾行都未見過日本人好A字
巴打真唔好彩

正路係調轉
日本搭車同人工貴，但野食相對平

係佢地唔撚識乜鳩都問你
因為我個位講英文就係番黎包底

揾你執手尾 ？

唔可以咁講 不過我唔執樓上會入鳩我數 乜撚都煩鳩我

轉工囉

唔會轉工lu 當年簽左過黎兩年
下年拎埋6月個b仔會自動番香港

日本職場無扮工呢回事

其實巴打英文唔差
仲要已經過左去一段時間
無其他路數轉份好工咩>

係 所以真係好痴線
連搵工都有考試 同埋補習

講日本階級觀念重
相比南韓 真係小巫見大巫

無, 真心日文剩係餐廳叫野飲走冰既程度
同埋當時過黎公司包我寄隻櫃好多野等等，唔記得幾耐走要賠錢，不過我真係無諗過提早閃，不過要我再留耐d就唔想囉
都係果句，日本玩係好好玩，旅行係好正，職場真係閪d
其實我份工人工我諗算ok既...

攞唔攞到居留證
我睇返 好似話投資36萬 就可以攞經營簽證

BTW 而家返黎香港 環境都唔係幾好 有無諗過再留多一排先算

過勞死唔包自殺，
不過韓國同日本自殺率都係香港一倍以上..

身上只剩「二千日圓」的留學生
精選書摘
文：出井康博（Yasuhiro Idei）

我來到埼玉縣與東京都北區交界的住宅區，從車站步行二十分鐘，抵達某間日語學校租借的公寓。

這棟古老的三層樓房看起來很普通。從路上抬頭一望，可以發現狹窄的陽台上掛滿了彩色的T恤和褲子等洗好的衣物。這棟公寓裡住了三十名以上的越南留學生。

我在一樓入口脫下鞋子，爬上樓梯。二樓和三樓是宿舍，每層樓有四到五間房間，一間房間約三坪大，每間房間裡擠了三到四名留學生。

每層樓只有一間廁所、浴室、廚房。房間裡的家具僅有兩個粗糙的雙層床架，排成L字形，連張桌子都沒有。來自越南的熊小姐（二十歲）和二位同鄉一起住在這種小房間裡。

「我被公司（代辦日本留學的掮客）給騙了⋯⋯」

我來到熊小姐的房間，聆聽她用笨拙的日文呢喃傾訴。她一臉快要哭出來的樣子。

「對方說來到日本馬上就能找工作，可是他騙我！」

她改用強硬的口氣向我抗議，話語間充斥無處宣洩的憤怒。

現在正是室友準備晚飯的時間，放在熊小姐身後的生鏽小電鍋噴出大量蒸氣。

「我身上只剩兩千塊（匯價統一使用一日圓兌新台幣○．二七元，約新台幣五百四十元）了⋯⋯」

熊小姐在接受我訪問前的三個月來到日本，進入日語學校就讀。她來日本之際帶了七萬日圓（約新台幣一萬八千九百元），現在這筆錢已經快花光了。

熊小姐來自越南南部的芽莊，雙親務農，家裡還有兩個哥哥和一個姊姊。其中一個哥哥在巴基斯坦的建築工地工作。她來到日本「留學」，其實也不是為了讀書，而是希望前來日本工作，好幫助家計。

之所以選擇日本，是在網路上看到了留學代辦中心的廣告。留學代辦中心的老闆是日本人，廣告裡刊登了年輕的越南留學生徜徉在充滿綠意的校園中，享受學生生活的照片。廣告宣稱，來到日本留學便能一邊享受留學生活，還能月薪「二十萬日圓（約新台幣五萬四千元）到三十萬日圓（約新台幣八萬一千元）」。

高中畢業之後留在家裡幫忙務農的熊小姐，馬上受到廣告吸引。來到日本之前，別說是出國了，她幾乎連芽莊都不曾離開過。留學代辦廣告讓她覺得，就連如此平凡的自己都有機會改變人生。

為了送熊小姐出國，家人把田地拿去抵押，借了一百五十萬日圓（約新台幣四十萬五千元）。這是因為日語學校第一年的學費是七十萬（約新台幣十八萬九千元），半年的宿舍費用是十八萬（約新台幣四萬八千六百元），以及仲介費與飛機票等等。一百五十萬日圓（約新台幣四十萬五千元）相當於熊家七年的年收。家裡願意出這麼大的一筆錢，也是因為期待她到了日本「留學」後就能送錢回家。

一般日本人聽到「留學生」三個字，腦海中浮現的多半是接受家中金援，出國念書的人。然而來自開發中國家的留學生，除非家境十分富裕，否則無法期待家人提供經濟上的支援。目前激增的留學生多半像熊小姐一樣，是為了賺錢寄回家而來到日本。

提供此類學生入學機會的日語學校，規定日語能力檢定要通過「N5」方能入學。「N5」是日語能力檢定中程度最低的等級，只要會讀平假名就能過關。但是熊小姐來到日本之前並未接受考試，所謂的合格證書是支付掮客三萬日圓（約新台幣八千一百元）所獲得的偽造文書。儘管是偽造文書，她還是順利拿到簽證。

其實應該係日本公司先咁閪
做外資應該好好多

收入計應該拎到 不過放棄左
一黎唔識日文好難溝通 二黎識日文都好難溝通...
同埋以後無得免稅，除左買樓好似息低d之外無乜著數

香港已經追緊,超日趕韓

稅果度 爭得幾多
攞左張居留證後 至少多條路俾自己行

老老77
係日本度 搞盤生意
專做遊客 外國人生意
都應該夠食有餘
點都好過返黎香港ON99
衣食住行乜撚都貴

最重要係 真係有得做
香港做邊行 都係幫業主打工

呢樣真 我間中會幫襯華記（港式茶餐廳 好撚貴）
不過我真心黎到掛撚住玩無比心機學日文

日文其實學 真心唔難
至少我覺得易過英文好多
keep 住講 睇 聽
半年至1年應該有小成

再者 真係做生意 攞經營簽證留日
到時搞盤生意 請幾個日本人+留學生
放手俾佢地做 果時你大把時間學啦

不過講到尾 都係睇巴打你有無心
真心覺得 跳左出去香港 就唔好跳返黎
除非真係有好路數 前途未卜情況下
真係建議留日發展
至少 生活環境好過香港好多先啦
而且香港經濟都唔係太掂 今次一爆
無三五七年 都唔好諗住回到氣

購買力同權力一直起班老害手上，呢個情況都唔會有改善

其實香港自殺率過去十年一路跌緊...

係年青人自殺率上升，但個升幅完全追唔到日韓..

m記都係會地一個鐘平均都1000實習真係揾笨

但係好多人當係鄉下

點解東亞d老野都咁hi?

香港定義？
日本自殺，如果證明工作時數過多，一樣當過勞喎

乜鳩消費稅又係戇鳩，下年仲要加到10％

日本本土返工 搭車返工放工 食飯堂 係好多企業日本企業的褔利

無記錯日本勞動法好似有最高44個鐘定40個鐘

btw 日本唔西 日本公司唔西 日本人唔西
只係日本同事極西

重點
1.對一個無N1/N2日文 係日本難搵野做 你根本唔入流
2.除左東京 其餘無乜外國公司 日本公司好少要外國人
3.日本人工offer兩極得好緊要 一開始就注定你係上流定底層
4

識玩一定係派遣轉正
除非一開波有好路數

澳洲d所謂既working holiday咪差唔多

28k 台紙喎

一倍當兩倍用...

係係係 日本最完美

七千蚊仲要交稅交租，慘過食屎

最起碼日資高層基本上日本人

香港人做日本公司項明生已經算大粒
而香港公司就寧願升大陸人,鬼佬

香港做bell都 18k起

有日文能力，有技術/學歷先好去啦，日文流利基本上入普通公司20幾萬円月薪唔係好難。好多時係東南亞果邊，日文都唔識講2句就去日本實習 一定比人玩死

日本先係最大型嘅三和

合化法d雞囉
問題唔係冇方法，係日本仔唔願用
av又話接近奧運又要掃
sony又要聽大陸狗高層支笛唔去E3
日本陸沉左去算啦

日韓社會體系真係好似
只係韓國人民質素冇日本咁高咁解

外國實習生不嬲好低人工。

冇點算架，崇日還崇日，但日本有咩優點有咩缺點仲係分得好清

相比黎講
南韓係一個更加病態
更加階級觀念重國家

hkd？

係叻仔係都過去美國大企做實習啦
去日本我不如留係本地，日本人同香港人一樣，連自己友都壓盡，何況對外人

好正常
係香港先每日送錢送屋咁
請d 大陸人落黎同香港人搶飯碗

男權社會變女權就攪成咁

女人

點止老屎忽
擺明江戶文武世家先做到

係

房租都一半

之前大學畢業
有鐘意日本文化嘅朋友撩我一齊去日本建築公司做實習
四千蚊港紙一個月，日做十一個鐘
根本當實習係狗
你去埋我果份

之前台妹都係咁，建築邊度都做狗

利申左崇日先，
就算日本工作環境真係唔好，
但呢個Post 講日本搞到今時今日咁果D缺點，
有幾多個國家冇先

香港都係差唔多
不過日本你住，食，都要自己搞掂
係有d過份既

儒家文化

份工包住? 萬三房租審查批到咩